[on9正苦]【武漢肺炎】袁國勇：全禁堂食無錯 碗碟口水易交叉感染 應售外賣但准店內進食

武漢肺炎疫情肆虐，政府實施全日禁堂食不足 2 日，今日（30 日）「跪低」宣布明起恢復日間堂食。港大微生物學系講座教授袁國勇今日接受《星島日報》及《無綫新聞》專訪時表示，政府禁堂食的做法無錯，建議若要修改，餐廳應該只售外賣，但開放地方讓顧客進食，減少因堂食碗碟而致的交叉感染，「侍應收碗碟，而碗碟已經很多口水，甚至很多病毒在上面。當他拿進廚房放下，再拿新的食物給另一些客人，因為手有病毒，將病毒傳給另一個食客，食肆交叉感染的情況便會出現。」

袁國勇擔心，若重啟堂食會繼續產生傳播，須要針對性措施阻止交叉感染出現，否則確診數字難以回落，甚至有機會出現超級傳播。他建議，政府可開放學校讓市民用膳，由校工消毒座位再供下一人使用。

對於第三波疫情源頭，袁國勇相信逾 20 萬人獲豁免檢疫是大漏洞，是疫情源頭之一，認為必須防止病毒經邊境和社區擴散，否則會再一次大爆發。他預計，若市民做足政府的防疫措施，感染人數有望在下月中下跌，相反若未來兩星期疫情惡化，應進行全民病毒檢測，在四日內完成篩查。

袁國勇呼籲，市民及政府切忌「天真」，若現時鬆懈，冬天的疫情會更嚴重，「百分之 20 香港人會感染到，那是 140 萬人，就算百分之一死亡，都有 1 萬 4 千人。」

另外，曾支持全日禁堂食的港大感染及傳染病中心總監何栢良，今日在 Facebook 發文，稱「對不起」。何栢良今早出席商台節目時指，首日全日禁堂食情況「慘不忍睹」，認為政府未有其他措施配合，例如有人在廁所用膳，導致病毒傳播風險或比餐廳用膳更高。

環保膠表示反對

林鄭幾時先肯用國安法拉鳩袁國勇

何栢良今早出席商台節目時指，首日全日禁堂食情況「慘不忍睹」，認為政府未有其他措施配合，例如有人在廁所用膳，導致病毒傳播風險或比餐廳用膳更高。

佢句對唔住係咪背後講緊
我估唔撚到政府真係咁撚蠢架嘛，乜撚配套都冇

死專狗 屌你老母自己坐冷氣房叫人踎街曬太陽食飯

其實一句講晒，禁堂食加強制停工咪所有問題都解決，不過政府同所有專家都唔夠膽咁提出

到底要嗌堂食不堂食依件事幾撚耐?係咪配合國安同PR公司既行動?

其實好似8號波咁停銀行、股市7日就得

專家有提出，正苦當耳邊風

再退後一步，所有建築工程都有環保許可證，正苦可以話未來七日許可證作廢，除非緊急工程

其實近排啲環保膠好似已經好少出聲話人，怕俾人屌
搞走塑班傻閪除外

講白D姐係全面改用一次性餐具減低交叉感染風險。

最好自己包走埋入垃圾筒

環保膠用開手食飯

袁: 彈出彈入打我呀笨

推

武漢肺炎源於支那人食野味，我收回

佢同何栢良真係撚狗咁撚

咁用咩裝飯

褲袋裝飯

停工打擊經濟咪更反政府，除非可以月月派錢

而家仲有d餐具係放喺張枱自己攞
真心高危
都唔知上手有冇掂過d餐具

所以正苦賭大細，然後日日開大囉